【重開】鄭中基Ronald討論區

舊年開咗個 (雖然已經沉咗好耐)，但係今年隨住《暖男爸爸》喺ViuTV播出，好似又多返人留意中基，而且903嘅我最喜愛男歌手亦入咗最後五強，同埋預計出年將會有新碟 (新曲+重唱)，所以身為打手，想重開多次個討論區，更新下資料，順便為投票集下氣！

- 關於鄭中基嘅任何嘢都可以討論
- 作為死忠係絕對覺得佢所有嘢都完全唔差嘅 (佢喺我眼中係一個靚仔嚟)，但知道唔係個個都咁諗，所以只係想唔好人身攻擊

廢話唔再講咁多，入正題。

【一】簡介
姓名：鄭中基 / Ronald Cheng (aka 暴龍哥 / 阿榮)
身份：歌手、演員、樂隊「嚿飯咁」成員之一、YouTuber
出生日期：1972年3月9日
出道年份：1996年
出道作品：《左右為難》(與張學友合唱)
個人IG：@tinyeyes39 ( )
個人Facebook Page：Ronald Cheng 鄭中基 ( )
Flickr: *zzj ( )
公司Facebook Page：Running Team 機動娛樂 ( )
*想睇其他資料可以參考下維基 ( )**

P.S. 下面會將佢啲作品一一列出，好似一個資料整合咁，畀唔太熟識佢嘅人知道返佢出過啲咩，想睇可以用追故模式
P.S.2 可能到最後會係自己單機自high﹗

【二】音樂作品 (Part 1)
(比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4，個人喜歡/勁loop嘅歌曲會用淺藍色標記；為咗慳位，新曲+精選只會列出新曲；佢有份創作會打*，寫明作曲定作詞)

‧ 1996年︰《左右為難》(國語)

1. 左右為難 (與張學友合唱)

2. 想念你的愛

3. 你的眼睛背叛你的心

4. 距離

5. 悔不當初
6. 多愛一點
7. 火柴

8. 水火不容
9. 真摯
10. 像一首歌 (*作曲)

‧ 1996年︰《別愛我》

1. 除非你要我 (搬屋國語版)
2. 別愛我

3. 你讓我又哭又笑
4. 別讓我心疼

5. 想你 (玩笑國語版)

6. 玫瑰吻
7. 相思無用 (*作曲者之一)

8. 愛是如何傷了你我的心
9. 愛越界
10. 回報
11. 搬屋

12. 玩笑

‧ 1997年︰《情深》

1. 情深
2. 人若然忘記了愛

>>衍生作品︰人若然窮到當嘢 (由鄭中基親自演唱)

3. 休息一天
4. 我想 (I Wanna Stay) (與陳慧琳合唱)
5. 相對論
6. 另一種歡喜
7. 眼睛早已背叛你 (你的眼睛背叛你的心廣東話版)
8. 新裝 (*作曲)
9. 熱情
10. 搬屋

‧ 1997年︰《最愛的人不是你》(EP)

1. 最愛的人不是你

2. 順其自然

‧1997年︰《絕口不提！愛你》

1. 城堡
2. 被愛是幸福
3. 絕口不提！愛你

4. 如果沒有你在身邊的時候

5. 你的選擇

6. 因為愛情
7. 那裏出了錯
8. 愛就是愛了
9. 情詩
10. 甜酸苦辣
11. 太難

12. 醉了

‧ 1997年︰《戒情人》

1. 戒情人

2. 別哭 (*作曲)

3. 卸不下的行李

4. 願意為愛而活 (*作曲者之一，以Acapella形式演唱)
5. 我們一起過
6. 最後還是到最後
7. 第一眼的愛情

8. 你的眼睛是星星
9. 就是你
10. 一天一天

【二】音樂作品 (Part 2)
(比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4，個人喜歡/勁loop嘅歌曲會用淺藍色標記；為咗慳位，新曲+精選只會列出新曲；佢有份創作會打*，寫明作曲定作詞)

‧ 1998年︰《時間 人物 地點（新曲+精選）》

1. 時間人物地點

2. 天意

3. 天方夜譚
4. 不完的歌

‧ 1998年︰《敵人》

1. 敵人 (*作曲、編曲)

2. 談何容易

3. 相思湯

4. 甲乙丙丁 (與許志安、張學友合唱)

5. 音符

6. 男人

7. 不許人佔有

8. 藍天綠草白沙紅花
9. Broken China

10. 狂歡

‧ 1999年︰《我真的可以》

1. 我真的可以

2. 這個位置留給你
3. 撒野
4. 二月三日 (*作曲，傳聞中當年寫畀丁太嘅歌)

5. 責怪
6. 珍重

7. I Won't Cry
8. 雙魚座

9. 因為你不是我 (*作曲)
10. 兩代天使 (*作曲)
11. 甘心不甘心 (*作曲、編曲)
12. 還以為 (同時亦係我嘅廣東歌最愛)

13. 想愛你

‧ 1999年︰《One More Time》

1. 緣份無邊界 (*作曲者之一，電視劇 緣份無邊界 主題曲)
2. 晴天陰天雨天 (*作曲、編曲，電視劇 緣份無邊界 插曲)

3. 基哥基哥
(此為live with LMF版本)
4. One More Time

5. 東京出沒
6. 再鍛煉 (節目 爆笑急轉彎 主題曲)
7. 最愛的你 (翻唱，原唱：譚詠麟)

‧ 1999年︰《聲聲愛你（新曲+精選）》

Disc 1
1. 半個我

2. 看穿

3. Never Fall In Love Again (*編曲)
4. 絕口不提！愛你 (Acoustic Version)
5. 別愛我 (Acoustic Version)
Disc 2
6. 製造浪漫 (與陳慧琳合唱)

‧ 2000年︰《緣份無邊界精選集》(因為有啲歌之前已經出現過，所以只係擺裡面翻唱/未出現過嘅歌)

4. 天變地變情不變 (原唱︰張學友)

5. 夢醒時分 (原唱︰陳淑樺)

7. 感激 (與譚詠麟、張學友合唱)

14. 都是你的錯 (與陳慧琳合唱)

15. 摘星 (原唱︰陳百強)

16. 強 (原唱︰郭富城)

‧ 2000年︰《真朋友》

1. 許願樹 (*作曲、作詞者之一、編曲)

2. Valentine (*作曲)

3. 真朋友

4. 唯一的理由
5. 沒空
6. It's Alringht
7. 曬太陽
8. 最近我讓自己忙
9. 有個瘋子沒人理 (*編曲)
10. 重新認識

‧ 2002年︰《安可Encore（新曲+精選）》

1. 玫瑰眼淚
2. 淘浪
3. Bed Time Story

我鍾意左鄭中基好撚耐

【二】音樂作品 (Part 3)

‧ 2003年︰《唔該救救我》

1. 救救我 (*作曲、監製)

2. 學神 (*作曲、監製)
3. 受寵若驚 (*作曲、監製)
4. 我代你哭 (*作曲、監製)

5. 做夢太早
6. 八爪魚

7. 高手

8. 有種 (電影 行運超人 主題曲)

9. 愛哭的人 (*作曲、監製) (我代你哭國語版)
10. 八爪魚(Remix)

‧ 2003年︰《唔該救救我 火紅火熱版》

Disc 1
1. 火紅火熱 (Budweiser 廣告歌)

Disc 2
1. 猛龍特警隊 (翻唱，原唱︰石修 (日劇 猛龍特警隊 香港版本主題曲，電影 龍咁威2003 主題曲)

2. 傻大哥 (*作曲者之一)

‧ 2005年︰《Before After》

1. 無賴 (電影 龍咁威2之王母娘娘呢 主題曲)

2. 閉目入神 (電影 在世界中心呼喚愛 香港版本主題曲)

3. 我真的哭過

4. 領會

5. 只要你愛我

6. 天天 [903 敢教日月換新天 第二部曲] (與林海峰合唱)
7. 星光伴我心 (電影 老港正傳 主題曲)

8. 爛瞓 (*作曲)

9. 愛是最大權利 (翻唱，原唱︰Ping Pung)

10. 傷心的小鸚鵡 (翻唱，原唱︰陳迪匡，電影 龍咁威2之王母娘娘呢 插曲)

11. 少年夢想
12. 無賴 (理直氣壯版)

‧ 2006年︰《 正宗K（新曲+精選）》

Disc 1
1. 三生有幸

2. 美女與野獸

10. 約會林嘉欣 (與林嘉欣合唱)

15. Beautiful People (電影 我要做Model 主題曲)

Disc 2
10. 不好笑

11. 八 二十八 八十八 (*作曲，電影 金雞2 主題曲)

‧ 2008年︰《怪胎（新曲+精選）》

Disc 1
1. 怪胎 (無賴國語版)

2. 黑風暴雨 (電影 黑拳 主題曲)

Disc 2
1. 英雄寞 ( 電視劇 射雕英雄傳 主題曲)

2. 星光伴我心 (同名歌曲國語版)

‧ 2012年︰《金牌10年精選系列 - 鄭中基》

Disc 2
1. 答應不愛你 (電影 仙劍奇俠傳三 插曲)

2. 我愛平底鍋 (電影 喜洋洋與灰太狼虎虎生威 片尾曲)
3. 還我一個角色 (電影 機器俠 主題曲)

‧ 其他 (包括雜錦碟、未出碟單曲)
1. 黑山老妖 (1997年，動畫電影 小倩 插曲)

2. 愛恨惹是非 (黑山老妖國語版)

3. 藏身 (1997年，電視劇 廉政追緝令 主題曲)
4. 染布人生 (2002年，電視劇 錦繡良緣 主題曲)
5. 心寒 (2002年，與鄧健泓合唱)

6. 心想事成 (2007年，電影 心想事成 主題曲，與梁漢文、方力申、谷德昭、梁家輝合唱)

7. 天跌下來 (2008年，與梁漢文合唱)

8. 男人如衣服 (2012年，電影 男人如衣服 主題曲)

9. 沒聽過的歌 (2017年，電影 大樂師・為愛配樂主題曲，第三十七屆 香港金像獎 最佳原創電影歌曲)

10. 廢中 (*作曲，2018年，以嚿飯咁名義推出)

11. My Only One (2020年，改編自哥倫比亞男歌手Sebastián Yatra嘅No Hay Nadie Más)

**死啦啲青春痘 (2006年，原唱︰徐小明，電影 至尊無賴內出現之歌曲)

【三】影視作品 (喺維基睇返嚟)
(比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4)

電影
2000年︰
十二夜（客串）

2001年︰
不死情謎
月滿抱西環
愛君如夢 (葉偉信)

2002年︰
我老婆唔夠秤（Bruce (客串)）
互動殺人事件 (林雲生)
我愛一碌葛

2003年︰
行運超人 (斷蟹)（提名第23屆香港電影金像獎最佳男配角獎）
龍咁威2003 (龍威)
金雞2 (陳沙士)

2004年︰
甜絲絲 （升降機老闆 (客串)）
我要做Model (Mandom/馮寅丙)
追擊8月15 (何若智)

2005年︰
喜馬拉亞星 (亞星)
龍咁威II之皇母娘娘呢? (龍威)

2006年︰
春田花花同學會 (Marketing Head、法國號樂手、琴行Sales)
至尊無賴 (綽號「發仔」的孫子兵)
黑拳 (隊長)
三分鐘先生 (鍾世傑)

2007年︰
心想事成 （雷震子 (導演、編劇、主演) )
醒獅（客串）
老港正傳 （左忠 (提名第27屆香港電影金像獎最佳男配角獎) ）

2008年︰
內衣少女 (Lucas)
狼牙（客串）

2009年︰
家有囍事2009 (余寶)
機器俠 （小江 (榮獲 第14屆全球華語榜中榜頒獎禮 - 「最佳電影男演員」) ）

2010年︰
花田囍事2010 (麥炳榮)
越光寶盒 (清一色)

2011年︰
最強囍事 (外賣仔)
無價之寶 (高大龍)

2012年︰
八星抱喜 (Julie師傅)
嫁個100分男人 (古須仁)
四大名捕 (追命)
低俗喜劇 （暴龍 (榮獲第49屆金馬獎 - 最佳男配角 ,榮獲第32屆香港電影金像獎最佳男配角獎) ）
男人如衣服 (阿費)

2013年︰
百星酒店 (包定)
笑功震武林 (小喇叭)
特殊身份 (張警官)
四大名捕II (追命)

2014年︰
六福喜事 (雷帶子)
金雞SSS (石器時代野人／鴨王麥基)
大話天仙(前名：天仙奇緣，2010年製作) (施文勝)
整容日記 (雷蒙)
四大名捕大結局 (追命)
第七謊言
奇緣灰姑娘
天師鬥殭屍 (烏蠅)

2015年︰
猛龍特囧 (劉夢龍)
全力扣殺 (吳久祥)

2016年︰
惡人谷 (馮仁炳)

2017年︰
天生不對

2018年︰
棟篤特工（客串）
大樂師·為愛配樂 （張存勇 (提名第37屆香港電影金像獎最佳男主角獎) ）

未上映︰
神秘寶藏
搞怪奇妙夜 (寇克)
阿龍
遺愛

電視劇
2000年︰TVB 緣份無邊界 (余小魚)
2001年︰TVB 錦繡良緣 (程智勇)
2002年︰
TVB 摺扇探花 (林九龠)
TVB 我要Fit一Fit （蘇炳文 (So Man) ）
TVB 百分百感覺 (謝祥根)
2004年︰TVB 皆大歡喜（時裝版） （招財 (客串) ）
2020年：ViuTV 暖男爸爸 （林世榮 (阿榮) ）

【四】配音、節目主持 (喺維基睇返嚟)
(比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4)

配音
1997年︰小倩 (角色名搵唔到)

2005年︰
熊的傳說（ 阿德 (Tuke) ）
狗狗震多震 (角色名搵唔到)
人妖打排球2 (角色名搵唔到)
超人特工隊（超能小子／超勁先生／布仔 (Buddy Pine / Incrediboy / Syndrome) ）

2006年︰
荒失失奇兵 （阿力 (Alex) ）

2007年︰
五星級大鼠 (味王)

2008年︰荒失失奇兵2 （阿力 (Alex) ）

2012年︰
荒失失奇兵3：歐洲逐隻捉 （阿力 (Alex) ）
麥兜噹噹伴我心 （大M (膠牌經理人) ）

2015年︰低俗殭屍玩出征 (暴龍)

2019年︰神探PIKACHU (PIKACHU)

節目主持
1999年︰爆笑急轉彎
2002年︰開心新班子
2003年︰2003年度香港小姐競選
2005年︰2004年度十大勁歌金曲頒獎典禮
2005年︰有招出招
2006年、2009年︰美女廚房
2012－2014年、2017年︰香港電影金像獎

【五】機動電視台RTV

中基今年開始做「基Tuber」，有啲片都幾好笑，請多多支持
而片中除咗佢，重經常會見到兩位女士嘅身影
一位係佢經理人 湘姐
(IG: )
另一位就係佢助手 Stephanie

精選：
[REACTION] 我真係有睇你哋留言㗎！😏

[HASHTAG] 聽吓大家老闆啲柒事 ＋ 分享秘聞（少少）

[REACTION] 聽你哋翻唱我啲歌(上) 🎶 😆

[REACTION] 聽你哋翻唱我啲歌(下)

[HASHTAG] 一人一個黑人問號的對話

[LIVE] 我嚟啦！解答唱歌問題🎤

我返office扮工一天😏 | 咖啡基｜DIY影證件相 ｜投籃挑機大賽

[HASHTAG] 一人一個學校之匪夷所思

[HASHTAG] 一人一個學校之匪夷所思 PART 2

究竟找咩數找得我咁落力呢⁉️ 美女廚房⁉️ Fans Meeting⁉️ 出新碟⁉️ 十萬訂閱Q&A嚟啦🤩 PART 1

真係要畀個Like你
佢真係個好值得中意嘅藝人

差啲唔記得開post嘅目的，係嚟拉票嘅
中基入到最後五強

下星期一！第二階段開始投票
投票網址：
投票日期：11月30日至12月4日 (截止投票時間為香港時間12月4日中午12時)
*需要註冊成為「881903」會員，投票方法請參閱以下網址：

原本諗住投JER,而家投硬鄭中基

藍定黃

多謝支持中基
如果身邊朋友未有心水，都可以同佢哋推介下鄭中基

隔咗咁能耐都唔知？

中基喺MOOV開緊live啊

唔會係藍啦

MOOV LIVE TLDW：
1）方力申、小肥同好多金牌嘅相關人士都有入去睇個live，而成個live係冇唱過歌，齋talk同玩game㗎啫
2）做緊嘅計劃就係將出過唱片唱過嘅所有歌重錄一次，有啲會有新編曲，有啲唔會（例如係我代你哭）
3）Offline concert已經有幾個傾緊，都係出年嘅事
4）嚟緊會考慮喺自己個studio度搞個短短哋嘅Online concert，之後會再問大家
5）自己嘅歌裡面，最中意嘅係<別哭>，都係佢自己寫嘅（ <別哭>係收錄喺《戒情人》呢隻碟度嘅）
6）如果<My Only One>出合唱版，想同衛蘭合唱
7）<My Only One>錄咗兩次，第一次因為歐丁玉覺得佢把聲唱得好慘，唔夠sweet，所以錄咗第二次
8）最中意《絕口不提愛你》嘅cover，因為最唔明點解要舉住個西瓜
9）新碟預計會喺出年第一季（三月前）出，Concept係新歌+精選，<My Only One>係會包埋喺裡面嘅
10）第二首新歌叫<玩咗先（至瞓）>，比<My Only One>開心啲，可以一大班人一齊唱，亦有跳舞環節（不過就唔係佢本人跳）
11）<廢中>會留返畀「嚿飯咁」之後出嘅碟裡面先收錄
12）出年三月前會出嘅新碟裡面，揀「精選」嘅準則係之前演唱會做「最想聽嘅歌曲」統計嗰陣最多人揀嘅頭十幾位，包括<我代你哭>、<無賴>、<晴天陰天雨天>、<人若然忘記了愛>同<還以為>
13）唱片裡面嘅side tracks之後都會出改編版本。雖然好多都未錄，但係會有曬所有歌嘅

樓主真係RONALD死忠， 幫你push下

push

好多謝你啊巴打 好人一定一生平安嘅

暖男爸爸某D對白,係藍嘅唔敢講啦

不過用連登仔標準就

佢其實都幾有運
一路唱歌都唔太紅，
直到行運同龍咁威就彈起咗

龍威2添食都叫做唔太差，無賴橫掃全港
美女廚房叫做擔正，隔離係方力申同梁漢文
做得好好睇睇， 就升咗上神枱

暴龍哥就係再之後嘅事了

Post頭既金剛棒好趕客 本身都想睇下有咩討論
點知碌極都未完 唔睇直接回覆算

直接回覆就啱㗎嘞，因為暫時真係冇討論過任何嘢
連埋啲金剛棒，大部分都係我自己嚟

希望你可以諒解，我嘅原意係想將佢嘅作品擺曬出嚟畀唔熟悉佢嘅人撳咗入嚟之後都可以好輕易睇到
如果造成不便，真係非常抱歉

佢運呢方面真係唔差，經過咗低谷都可以再升返嚟，真係唔係好多人做到

與其話唱歌一直唔太紅，其實個人會比較傾向係冇一開始咁紅
因為佢喺台灣出道頭幾年啲碟，最勁嗰隻可以賣到雙白金一金，跟住再返嚟香港出歌，有隻碟都有攞過白金唱片。去到之後出事，轉咗去拍戲，一路去到無賴先再真係顯示返佢唱歌方面嘅人氣，所以我覺得唱歌唔太紅呢方面可能都重有討論空間

但係拍戲做嘅角色我都覺得係幫佢唔少嘅，認真

第二階段已經開始投票
投票網址：
投票日期：11月30日至12月4日 (截止投票時間為香港時間12月4日中午12時)
*需要註冊成為「881903」會員，投票方法請參閱以下網址：

成功投票後，將會見到下圖

無聽佢唱歌但係鐘意睇機動電視台~~

有時間都可以聽下佢唱歌～
冇興趣聽佢唱歌都唔緊要，睇機動電視台都係一個支持 佢啲片唔會拍死一個範疇，我都希望可以睇到佢拍多啲嘢

好似唔係好care 見佢自己都冇出post叫人投佢

個人覺得佢都算有啲佛系
可能現階段真係享受作品多
唔止呢個投票，平時普通嘅電台/媒體訪問，大部份都係自己唔留意就唔會知，不過佢自己嘅機動電視台出新片嗰陣會講已經好好

lm
gchi 暴龍哥

希望下次演唱會唔好再係新年可以唔洗唱節日歌，唱多幾首自己/翻唱歌

叱吒最男 就應該係ronald同林家謙之爭， 如果姜濤fans唔發力

全段都係我嘅心聲 （雖然新年睇佢就唔使拜年）
用財神到嗰個環節加多幾首歌真係會好開心

客觀咁講可能真係有啲難度
因為姜濤嘅粉絲真係好多

今晚８點，機動電視台
十萬訂閱Q&A PART 2
有壞過凱婷，鄭中基聲音導航版！

岩岩返睇緊龍咁威
真係好正

留名先

翻睇緊1定2先？

唔紅？
一出道歌神接班人，台灣最後一批賣到大碟嘅歌手
唔係飛機鬧市一早拎哂男歌手獎啦

1
聽日睇2

One more time
好聽過原版

睇到你講，我又想再睇1
可能1對我嚟講好笑啲

向未來時空 立此存檔｜男歌手5強之一：鄭中基

順便提一提，聽日中午12點就會截票了

留名

第 3 階段投票
投選叱咤樂壇我最喜愛的歌曲最後 10 強
投票網址：
投票日期：12月7日至12月11日 (截止投票時間為香港時間12月11日中午12時)
*需要註冊成為「881903」會員，投票方法請參閱以下網址：

成功投票後，將會見到下圖

叱咤樂壇我最喜愛的歌曲最後12強 (截至今日中午12時，排名依筆劃序)
今個星期五12月11號中午12點就截票，希望最後10強都可以再揀到My Only One

投票網址：
*需要註冊成為「881903」會員，投票方法請參閱以下網址：

My Only One 入到最後10強

下一階段投票，下星期一（12月14號）中午12點正式開始

佢首有種 喺俾人低估咗

非常認同
係佢少數嘅勵志歌之一，旋律又夠入腦
到而家都好中意 (可惜舊年演唱會冇唱到)

有冇人知道點解最近嗰個演唱會唔出碟?

LM 由細睇到大 一開YouTube channel 都即刻訂閱左
但可能細個都係睇佢啲戲多 唔算識好多佢啲歌 有無類似三生有幸嘅其他歌介紹呀？

我都有同一個問題
三次紅館演唱會，佢淨係出咗06年嗰次
17同19年都冇出，但係記憶中又真係好似冇講過點解唔出，亦都好少被正式追問
有冇啲更資深嘅粉絲可以解答下

小倩配音只係套戲最後個五分鐘（小蘭老公）
同埋中段有首黑山老妖都係基哥唱嘅

你可以聽下以下幾首似唔似係你想搵嘅感覺 （個人覺得三生有幸嘅曲風喺鄭中基嘅歌裡面都算幾獨一無二，就揀咗感覺上類似嘅）

或者有時間的話亦可以喺第一頁嘅「歌list」裡面發掘下其他歌

Valentine

只要你愛我

爛瞓

（其實我有時會覺得無賴同三生有幸嘅感覺都算相似）

竟然 多謝巴打賜教
因為我本身冇睇過套戲，都係喺維基睇返嚟
只係聽過黑山老妖隻歌

樓主九十後？ 應該九十後都有機會睇過套卡通

係啊，我九十後
不過細個對住電視睇卡通嗰陣多數都係睇最大路即係多啦A夢嗰啲 印象中冇睇過甚至冇聽過呢套

好呀 麻煩你呀 聽下先

中基早期嘅國語歌真係極品

冇錯 真係絕對好值得聽，除咗主打歌之外，真係重有好多遺珠
好期待佢之後再錄嘅時候會用咩編曲再唱

好期待 <玩咗先至瞓> 呢隻新歌 快啲plug就好了

第 4 階段投票
投選叱咤樂壇我最喜愛的歌曲最後 5 強
投票網址：
投票日期：12月14日至12月18日 (截止投票時間為香港時間12月18日中午12時)
*需要註冊成為「881903」會員，投票方法請參閱以下網址：

成功投票後，將會見到下圖

呢條behind the scene 真係笑到我出腹肌

同小薯茄一齊拍吓呢條片嘅重點除咗第N次講佢會再錄出過唱片嘅所有歌之外，其中嘅重中之中係：佢籌備緊online concert之餘，重籌備緊唔係online嘅concert，香港同台北都有

12月28日開始五揀一！

【❗🗳️叱咤投票速報】
第4階段投票結果公布！叱咤樂壇我最喜愛的歌曲最後5強 (截至今日中午12時，排名依筆劃序)︰
My Only One - 鄭中基
一人之境- 林家謙
正式開始 - 陳卓賢
蒙著嘴說愛你 - 姜濤
銀河修理員 - Dear Jane

入到五強真係好開心

【以下係惠而浦蒸焗爐廣告】

最後清唱晴天陰天雨天真係好好聽

突發！今晚9點半有片睇

有無人好鍾意黑風暴雨

我
雖然還以為點都係第一位，但係黑風暴雨都係唔可以取代嘅 演唱會其中一首最期待嘅歌就係佢

Ronald 話會錄過曬d 歌 希望有黑風暴雨份

一定有！因為佢話所有出過碟嘅歌都會重錄～
個人估計應該都幾有機會係佢就出嗰隻第一plug嘅碟度出現
但係暫時想像唔到如果重新編曲嘅話，黑風暴雨呢首歌會變成點

其實音質好d 夠做 個melody per撚fect 希望Ronald 睇到 如果改melody 唔係個隻feel 不過開頭可能慢d 淨係鋼琴 顯得sad d？

巴打你呢個諗法喺佢Facebook 啲post留言，佢睇到嘅機會大好多㗎
因為呢個post冇乜人氣，佢/佢團隊嘅人應該冇追

第一次聽左右為難個時分唔到佢同張學友把聲

狂風～暴雨～ 誰可呼風喚雨～

叱咤樂壇我最喜愛的歌曲(最後五揀一)
投票網址：
投票日期：2020年12月28日中午12時至2021年1月1日 (截止投票時間為香港時間2021年1月1日0時0分)
*需要註冊成為「881903」會員，投票方法請參閱以下網址：

成功投票後，將會見到下圖

2021.01.01零時零分：中基陪你倒數 feat. 方力申（唔是live）

結果....

睇返我quote #34嘅留言
繼續客觀講，姜濤粉絲嘅數量，重有佢哋嘅動員力同行動力真係而家歌手藝人中數一數二

路過支持樓主 一定支持中基
黎緊出新碟+新歌再見

Hello 巴打，多謝繼續支持中基
出新歌同新碟嗰陣又會見到我喺噉推，到時見

飛機事件之後棄唱歌去咗拍戲
雖然係佢改過自身嘅過程 但客觀嚟睇真係晒咗佢唱歌嘅天份
直到依家唱歌之於佢都只係業餘性質 有機會就唱吓咁
佢冇選擇去發揮盡佢音樂嘅天份真係好可惜

推
首My Only One 真係正到痹

有時間都可以入去投下票啊！ 男歌手同金曲都有中基同My Only One

【谷撐音樂大獎2020，全網上投票，由你谷起！】

即刻Click入嚟投票兼贏大獎：

谷撐男歌手、女歌手、組合、新人，投選一個單位！
谷撐金曲「必須」投選五首！係五首！五首！

投票日期：
2021年1月1日 凌晨00:00 - 2021年1月14日 晚上23:59

詳情：

2021年，我希望可以係鄭中基年：佢話會有新電影拍喇、會出碟喇（不斷提緊嘅新曲加精選，我淨係想佢快啲出）、繼續第二plug（玩咗先至瞓）喇、會做舞台劇喇，重已經入咗紙申請搞演唱會！（雖然唔知幾時批同批唔批）

HKV「有種歌手叫 “鄭中基”」

觀眾在民間大獎2020最新走勢

投左暖男爸爸未

投咗
要pin this

樓主好勁 鄭中基唱歌真係好好聽
希望佢唔好唱一陣又走咗去，拍戲嘅鄭中基真係冇乜興趣
佢啲歌真心正，建議樓主下次開po淨係post主打
太長啦，不過我聽曬，加油

鄭中基唱歌真係好好聽 <<呢句要bold重要放大
當然佢嘅歌影視作品都會支持，不過問心自己都係中意唱歌嘅鄭中基多啲嘅 (如果要揀的話)，我真係信佢唔會放棄音樂嘅

多謝你嘅建議啊巴打，前面都有巴打講過同樣問題 我好似真係唔夠深思熟慮
如果有機會爆post再開，可能我會post每隻碟嘅主打同自己想推介嘅，其他部份整做懶人包算

Anyway，希望你會繼續支持佢，會繼續聽佢嘅歌

中基第一條自拍自剪嘅片！（連背景音樂都係佢自己揀㗎！）
請多多支持

好鍾意
美女與野獸
傻大哥
我真的哭過
有冇同好？

美女與野獸

傻大哥好正

順便擺返 men’s uno 嘅訪問上嚟

重有（都係） men’s uno嘅客席主持中基，訪問機動電視台嘅鄭中基同湘姐

就像呂方一樣無助

每次聽我真的哭過都一定會諗起呢句然後笑出聲

(係噚日嘅新聞嚟)

鄭中基（Ronald）及強尼今日以《暖男爸爸》拍檔出席保險活動，問到為何缺席元旦日舉行的《叱咤頒獎禮》？Ronald笑說：「唔使啦，樂壇應該畀後生仔多啲鼓勵，況且去到又冇認識嘅人，冇陪我傾偈，但我有睇電視。」對於網友認為他比「人氣王」姜濤合資格拎獎？他卻否定說：「唔會啦！人家努力出唱片，我只得一首歌，我唔好意思拎啦，唔好抹煞人哋嘅努力。」

Ronald又透露最近處境「嚴峻」，皆因兩名子女已近一年沒返學，女兒又要考試，小四的課題已勁難，加上老婆報讀兒童心理學課程，跟女兒同日考試，喺咁忙碌下冇暇追多個。強尼表示兒子跟Ronald女兒同齡，最近沉迷打機，早前帳戶被盜即喊晒口；Ronald亦爆女兒同樣有慘痛經歷，見她爆喊時還以為她受傷了！

//Ronald被問到缺席月初舉行的叱咤樂壇頒獎禮，他淡然表示：「唔使啦，而家樂壇係屬於後生仔，畀機會佢哋，我去到都冇一個識，冇朋友。」提到有莫文蔚出席，他指收看頒獎禮才得知。

對於網民覺得「我最喜愛歌曲」應該由他奪得而非姜濤，他說：「唔會，人哋努力咗咁多，又出咗碟，而我只係出一首歌，唔可以抹殺人哋嘅努力，只不過係大家耐冇見我。」他計劃3、4月推出新歌加精選專輯，而所有精選歌曲會重新錄一次。//

好難唱